{
    "question": "Hasil perkebunan utama Malaysia itu apa saja ? \r\nmengapa wilayah Asia Tenggara beriklim tropis ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Kalau gak salah itu karet<br>2. Karena Asia Tenggara berada di garis khatulistiwa",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karet dan kelapa sawit<br>asia tenggara beriklim tropis karena terletak dekat dengan garis khatulistiwa<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "peta-dapat-diperbesar-dan-diperkecil-dengan-cara-659",
            "question": "Peta dapat diperbesar dan diperkecil dengan cara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Fotokopi 2. menggunakan grid (garis-garis koordinat) 3. menggunakan pantograf (alat untuk memperbesar dan memperkecil peta)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebaran-vegetasitumbuhan-berdasarkan-bentuk-muka-bumi-d-222",
            "question": "Sebutkan sebaran vegetasi/tumbuhan berdasarkan bentuk muka bumi di Indonesia atau faktor geologi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa dilihat di master13081994.blogspot.com/2011/10/persebaran-flora-fauna-di-bumi.html",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimannakah-pola-garis-kontur-yg-menunjukkan-daerah-cekungan-228",
            "question": "Bagaimannakah pola garis kontur yg menunjukkan daerah cekungan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pola garis kontur di daerah cekungan adalah <strong>Rapat</strong><br>Jika di daerah datar, polanya <strong>Renggang<br><br></strong>Maaf jika salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-keadaan-alam-negara-laosbatas-batas-relief-ibu-kota-2-ke-133",
            "question": "1.\u00a0Keadaan alam negara Laos(batas-batas, relief, ibu kota)    2. Keadaan penduduk/mata pencarian negara Laos\r\n3. Kerja sama Laos dan Indonesia dalam bidang politik, sosial budaya/pendidikan, ekonomi, dan pertahanan/keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keadaan alam <br>luas 236.804<br>penduduk 5,6 jt jiwa<br>kepadatan penduduk 24 jiwa/km\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span>Keadaan\u00a0 Alam</span></span>\n<span>\nLaos adalah\nsatu-satunya negara Asia Tenggara yang terjepit dan tidak punya wilayah laut.\nLaos berada di sebelah barat</span>\n<span>\nVietnam,\nbatas sebelah utara adalah Cina. Negara tetangga lain adalah Thailand di\nsebelah selatan dan Myanmar di barat</span>\n<span>\n<span>laut. Luas\nwilayah Laos adalah 236.800 km2. Sekitar 70% wilayah Laos berbentuk\npegunungan dan terdapat Gunung Bia</span></span>\n<span>\nsetinggi\n2.819 meter yang merupakan gunung tertinggi di negara ini. Sekitar 55 persen\nwilayah ini ditutupi oleh berbagai</span>\n<span>\n<span>jenis hutan,\nyaitu hutan hujan tropis, hutan bambu, dan hutan yang tercampur dengan vegetasi\ntrop.<br></span></span><br><span>\nPenduduk </span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pada pertengahan tahun 2006, penduduk Laos mencapai 6,1 juta jiwa\ndengan pertumbuhan penduduk alami rata-rata setiap tahun 2,3%. Kepadatan\npenduduknya adalah 23 jiwa per km2. Angka kelahiran per tahun adalah 36\nsedangkan angka kematian per tahun 13 per 1.000 penduduk.</span>\n<span>\n<span>Suku bangsa yang paling dominan di Laos adalah suku Lao.\nSuku bangsa lainnya adalah Thai, Meo, Yao,Mon Khimer, cina.Dengan presentase\nLao (48%), Mon Khmer (25%), Thai (14%), Meo dan Yao (13%).<br><br></span></span><br><span>\nHubungan Laos Dengan Indonesia</span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kedua negara baru menjalin kerja\nsama di bidang politik antara lain dengan saling menempatkan duta besarnya di\nmasing-masing negara. Benuk kerja sama yang lain adalah dengan mengadakan kerja\nsama pada forum ASEAN.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karakteristik-dari-benua-eropa-163",
            "question": "Karakteristik dari benua eropa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. berada di sebelah barat Asia,dan sebelah selatan Afrika.<br>2.merupakan benua biru<br>3. sebagian besar berada di Kutub Utara\u00a0<br>4. Merupakan tempat terciptanya berbagai penemuan besar\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Memiliki keajaiban dunia berupa menara Eiffel (Perancis) dan menara Pisa(Italia).\u00a0Mempunyai negara-negara kecil : Vatikan,San Marino, Monako, Andora dan Liechtenstein.Pertumbuhan penduduk kecil, cenderung 0, padahal semua Benua pertumbuhan penduduknya tinggi.Asal dari bahasa yang dipergunakan secara internasional : Bahasa InggrisPelopor penemuan teknologi : mesin uap, pesawat terbang, telepon dan lampu listrik.Mempunyai satu sistem mata uang yaitu EuroPusat mode dunia di kota Paris (Perancis).Tempat lahirnya ideologi-ideologi : kapitalisme, kolonialisme, imperalisme, sosialisme, liberalisme dan komunisme.<span>Kompetisi olahraga sepakbola menjadi kegiatan bisnis besar di Inggris, Italia,Jerman, Perancis dan Spanyol.\u00a0</span>Dua negara mempunyai wilayah baik di Eropa maupun di Asia (Turki dan Rusia)<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-pendidikan-apa-pada-saat-jaman-praaksarahindu-budhadan-i-224",
            "question": "Bentuk pendidikan apa pada saat jaman Praaksara,Hindu-Budha,dan Islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk pendidikan seperti asrama bagi pelajar hindu-budha, pesantren bagi pelajar islam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-iklim-di-daerah-pantai-876",
            "question": "Pola iklim di daerah pantai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suhu rata-rata di daerah pantai pada siang hari bisa lebih dari 27, suhu yang panas mengakibatkan penduduk daerah pantai memiliki kulit agak gelap dan biasanya memakai pakaian yang tipis karena di sebabkan suhu yang panas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-persamaan-antara-dangkatan-sunda-dan-dangkalan-sahul-di-819",
            "question": "Jelaskan persamaan antara dangkatan sunda dan dangkalan sahul?    Dibalas secepatnya ya kakak...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dangkalan Sunda dan Dangkalan Sahul<span>\u00a0adalah wilayah laut dangkal dengan kedalaman kurang dari 50 meter di perairan\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0Barat dan Timur</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-laut-dengan-daratan-ditampilkan-dengn-simbol-168",
            "question": "Batas laut dengan daratan ditampilkan dengN simbol ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Simbol Garis Berwarna Hijau",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "garis berwarna hijau.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sejarah-terbentuknya-bumi-2-mengapa-air-laut-berwarna-biru-3-840",
            "question": "1. sejarah terbentuknya bumi    2. mengapa air laut berwarna biru\r\n3. mengapa air laut rasanya asin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.Alasan air laut berwarna biru pada dasarnya, air tidak memiliki warna. Air hanya menyerap cahaya yang kemudian merefleksikannya. Ada satu pertannya yang sering di ajukan mengenai laut, adalah mengenai warnanya. \"Mengapa Laut Nampak Biru?\"<br><br>Ada Dua proses optik utama pada air laut, dan zat terlarut atau tersuspensi dalam air laut, saat berinteraksi dengan cahaya yang masuk dari matahari. Dua proses ini adalah penyerapan (absorption) dan hamburan (scattering). Di atmosfer, alasan utama bahwa langit berwarna biru adalah disebabkan oleh hamburan cahaya Dilaut, cara utama air berinteraksi adalah dengan penyerapan cahaya, Air menyerap cahaya merah, dan pada tingkat lebih rendah, air juga menyerap cahaya merah, dan pada tingkat lebih remdah, air juga menyerap cahaya kuning dan hijau, menyebabkan warnanya bisa berubah ubah tergantung kedalaman dan tempatnya. Warna biru merupakan warna yang paling di serap oleh air, sehingga air nampak berwarna biru. Singkatnya, semakin dalam kedalaman laut, semakin ia berwarna kebiruan.<br><br>Diagram di atas menujukkan kedalaman cahaya yang akan menembus di air laut. Karena cahaya merah di serap kuat, menjadikannya hilang, dan cahaya biru terus menembus masuk kedalam. Dari diagram tersebut juga menjadi alasan kenapa air di dalam bak mandi berwarna putih, di karenakan semua cahaya masih di terserap oleh air sehingga membuat warnanya nampak putih. Sementara saat matahari mulai terbenam dan terbit, air laut akan kelihatan merah di permukaanya dikarenakan penyerapan cahaya tersebut.<br><br><span>Warna yang berbeda pada laut, sungai dan danau juga di sebabkan oleh tanaman yang hidup di dasarnya seperti alga yang terdapat pada laut merah, dan endapan yang tercwa di dalam air. seperti warna coklat yang merupakan endapan yang terbwa dari sungai, sehingga membuat warnanya nampak keruh.<br></span><br><br>3.\u00a0Kamu pernah ke pantai? Pastinya pernah kan? Terkadang ketika berenang di pantai kita secara tidak sengaja meminum air laut atau setidaknya memasuki mulut kita sehingga kita merasakan rasa asin dari air laut. Sebenarnya apa sih yang menyebabkan air laut asin itu?Air laut berasal dari air hujan yang turun yang mengalir melalui sungai-sungai dan pada akhirnya bermuara di laut,setelah itu akan mengalami menguap menjadi awan dan turun kembali menjadi hujan. Sepanjang proses tersebut, air yang mengalir melalui sungai-sungai membawa garam-garam mineral seperti kalium, kalsium, natrium dan lain-lain. Garam-garam mineral tersebut didapatkan dari batu-batuan serta kerak bumi yang dilalui sepanjang air mengalir. Saat sampai di laut, garam-garam mineral tersebut tetap tinggal sedangkan H2O menguap menjadi awan. Garam-garam mineral yang tinggal inilah yang membuat air laut menjadi asin.<span>Tingkat keasinan air laut di setiap bagian dunia berbeda-beda, hal ini dipengaruhi oleh keadaan suhu yang berbeda-beda. Sebagai contoh Laut Mati di Israel, karena suhu yang panas, penguapan yang dilakukan pun lebih besar sehingga tingkat keasinan air lautnya semakin tinggi. Kadar garam Laut Mati sekitar 30% lebih tinggi dibandingkan air laut pada umumnya sehingga airnya pun 9 kali lebih asin dibandingkan air laut biasa.<br><br><br>(sori no 1 gak tau)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}